<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<collection name="Statistics"><document id="0eRmcD4a0p1co3n0wPvc"><Type>投資詐騙</Type><Prevent>請先核查投資公司是否有正規的金融執照，保護好自身錢財。</Prevent><Define>詐騙者承諾高回報、無風險的投資項目，吸引受害者投入大量資金。詐騙者以投資為名義，承諾高額報酬或穩定回報，誘使被害人投入資金。常見手法包括假冒投顧公司、推薦股票、虛擬貨幣、基金、期貨、黃金、外匯、區塊鏈等投資產品。詐騙者可能會提供偽造的獲利數據、虛構的投資平台或 APP，讓受害人初期小額獲利以博取信任，進而投入大筆金錢後即失聯或平台關閉。</Define><Remind>投資理財本應有賺有賠，尤其高獲利必定伴隨著高風險。</Remind><Frequency>3460</Frequency><Video>https://www.youtube.com/watch?v=_JkdcrBIjP4</Video></document><document id="6bomyRL1tZih0Xd2Lw5Y"><Type>求職詐騙</Type><Prevent>請先核實公司背景，且不要輕易匯款給招聘方。</Prevent><Define>詐騙者偽裝成合法公司或招聘平台，誘騙求職者支付保證金、手續費或提供個人敏感資料（如身份證號、銀行帳戶）。這類詐騙通常以高薪工作、快速入職為誘餌，讓求職者陷入陷阱。詐騙者假借徵才為名，吸引求職者應徵高薪、輕鬆或遠端工作的職缺，進一步以各種名目要求支付保證金、制服費、辦證費等，或誘導下載惡意 APP、提交個資與金融資料，甚至被迫進行不法行為如人頭帳戶、販售帳戶或遭送往海外非法工作。</Define><Remind>不要輕信不明來源的工作機會，尤其是工資高到不合常理的職位。</Remind><Frequency>192</Frequency><Video>https://www.facebook.com/share/v/191pQG87dJ/?mibextid=wwXIfr</Video></document><document id="bZHwqREAct7Ap1cNMoBh"><Type>資金貸款</Type><Prevent>請先確認貸款公司是否合法，並仔細閱讀貸款合約中的所有條款，避免隱藏的高額費用。</Prevent><Define>詐騙者提供低利率或無擔保貸款，吸引急需資金的受害者。在申請貸款時，詐騙者會要求提前支付保證金、手續費等，但最終不會發放貸款。詐騙者假冒貸款公司、銀行或財務機構名義提供「低利率」、「免保人」、「快速撥款」等貸款服務，要求被害人先支付手續費、保證金、開辦費或繳交卡片、存摺等個人金融資料。受害者在付款後卻遲遲無法取得貸款金額，甚至遭到帳戶盜用或信用受損。</Define><Remind>詐騙者以快速放款、低息或無息貸款吸引受害者，但實際上會在放款前要求支付手續費等隱藏費用。</Remind><Frequency>379</Frequency><Video>https://www.youtube.com/watch?v=NH-FLz-OtsY</Video></document><document id="finalStatistics"><totalDataCount>761</totalDataCount><finalAccuracy>71.53974493648731</finalAccuracy><time>2025-06-11 05:41:55.549000+00:00</time></document><document id="pTsuPhaWsA6A7r4Zq5E2"><Type>免費詐騙</Type><Prevent>請確認相關機構是否真的有此消息。若有收到連結，也請不要在連結中輸入自身的個人訊息及各種帳號密碼，以免被盜用。</Prevent><Define>詐騙者以「免費」贈送商品、服務或抽獎中獎為誘餌，要求用戶提供個資或支付少量運費、手續費來詐取金錢或個資。常見場景包括免費送手機、電器、旅遊券等。詐騙手法通常與釣魚網站、惡意 APP、簡訊連結有關。</Define><Remind>詐騙者會以「免費贈品」、「免費服務」為誘餌，要求提供個人訊息或分享連結。</Remind><Frequency>1549</Frequency><Video>https://www.youtube.com/watch?v=eZXBFoyRDRo&amp;t=28s</Video></document><document id="tbvrhnDiPUvxVPda1ZYL"><Type>購物金融詐騙</Type><Prevent>請先掛斷電話、或不理會收到的訊息，並向相關機構進行確認，且應使用有退款保障的支付平台。</Prevent><Define>詐騙者以購物交易為名，聲稱買賣過程中出現金流錯誤，誘騙受害者通過匯款或ATM操作支付款項。詐騙者假冒購物網站、物流公司或金融機構，通知被害人有未完成付款、分期錯誤、重複訂單等問題，要求登入假網站、提供信用卡資訊或主動轉帳以「解除分期」、「取消訂單」。也有詐騙者冒充電商客服或快遞要求操作ATM。</Define><Remind>詐騙者通過買賣金流有誤，誘使受害者進行匯款、ATM等操作支付款項，但不提供商品或服務。</Remind><Frequency>3167</Frequency><Video>https://www.youtube.com/watch?v=pMsNRrSSfo8</Video></document><document id="twpxqEiO5YGZYbF7LivT"><Type>假冒名義</Type><Prevent>請先核查投資公司是否有正規的金融執照，保護好自身錢財。</Prevent><Define>詐騙者假冒政府機構、公司、警察或其他政府機構的名義，聯繫受害者，聲稱其涉及法律問題、稅務問題等，要求受害者提供個人信息或支付罰款，以避免「嚴重後果」。詐騙者假冒公家機關（如警察、法院、健保局）、銀行、學校、親友或公司主管等名義，聲稱被害人涉及案件、帳戶異常、需領補助等理由，要求提供個資或轉帳至「安全帳戶」。常利用權威與恐嚇手法讓受害人驚慌失措而配合行動。</Define><Remind>政府機構不會以電話方式要求進行金錢上的匯款、金融卡及ATM上的操作。</Remind><Frequency>567</Frequency><Video>https://www.youtube.com/watch?v=j9WCb-AZ9qA</Video></document><document id="yfEbI2iFhO6cqDkd4zdg"><Type>交友戀愛詐騙</Type><Prevent>請確認相關機構是否真的有此消息。若有收到連結，也請不要在連結中輸入自身的個人訊息及各種帳號密碼，以免被盜用。</Prevent><Define>詐騙者通過社交媒體、交友平台，偽裝成理想伴侶，與受害者建立感情聯繫。他們會以各種理由，如急需金錢、家庭困難或投資機會，要求金錢援助，最後消失不見。詐騙者透過交友軟體、社群媒體建立戀愛關係或虛擬親密關係，博取受害人信任後以各種理由（如急難救助、投資合作、來台機票費、清關費、結婚安排等）要求匯款。此類詐騙常以長期培養感情為策略，情緒勒索手法明顯。</Define><Remind>詐騙者會在交友平台上偽裝成愛慕者，進一步取得信任後，要求轉帳或借款。</Remind><Frequency>421</Frequency><Video>https://youtu.be/jCnUKo0sv9c?si=wRVRRMW3EfI1EYxI</Video></document></collection>